%@P:exocorcp
%@metapost:402dme05.mp
\par\compo{1}{402dme05}{1}{Pour une épreuve d'orientation, Aurore reçoit
le plan ci-contre. Sachant que les droites $(EF)$ et $(IA)$ sont
parallèles ainsi que les droites $(GH)$ et $(DA)$, quelle est la
longueur du parcours $DEFGHA$ ?
\par
\vspace{5mm}
\par $D$ : Départ\kern1cm $A$ : arrivée.
\par $DA=600$~m; $DE=200$~m; $IG=90$~m; $DI=360$~m; $IA=390$~m.
}
%@Correction:
\textbullet\Thalesf DAIEF
\begin{multicols}{2}
\ResolThales EF{390}{200}{600}{m}
\par\columnbreak\par
\ResolThales DF{360}{200}{600}{m}
Donc $FG=DI-IG-DF=360-90-120=150$~m
\end{multicols}
\par

\textbullet\Thalesf IADHG
\begin{multicols}{2}
\ResolThales GH{600}{90}{360}{m}
\par\columnbreak\par
\ResolThales IH{390}{90}{360}{m}
\par Donc $HA=IA-IH=390-97,5=292,5$~m.
\end{multicols}
Donc la longueur totale est :
$L=DE+EF+FG+GH+HA=200+130+150+150+292,5=922,5$~m